\section{Introducción}

En la actualidad la mayoría de servicios están conectados a una red mundial: Internet, 
una red que permite no solo conectar personas sino máquinas con personas e inclusive
máquinas con máquinas, para quién se desarrolla como profesional o inclusive que no 
sea del área, requiere tener un básico conocimiento de redes de computadores, para 
poder saber en qué punto se está desarrollando o cuál es el rol a desempeñar. Más aún,
para quien estudia o trabaja directamente con tecnologías duras o blandas, debe estar
al tanto del desarrollo de las telecomunicaciones. Una 4 Revolución que se avecina pide
estar al tanto de ésto, por citar unos ejemplos IOT, Inteligencia Artificial, BigData,
requieren conexiones a Internet efectivas, aplicaciones específicas y dedicadas.
Es por esto que se hace necesario conocer en qué están los modelos actuales de internet,
los protocolos usados y el estado del arte. Esto es simplemente un "abre bocas" ya que
IPV4 (en la que está desarrollada ésta práctica) no es suficiente para lo que se avecina
y debe estar presente conocer protocolos como IPV6 que permitirá conectar a todo mundo
con su propia IP única.
